斥唐英年「混淆視聽」 八和會館強烈要求西九設專責戲曲總監

西九文化區新任表演藝術總監的風波不斷，香港八和會館昨日再發聲明，回應西九董事局新任主席唐英年的言論，促請局方「不要再混淆視聽」，集中討論本土文化和戲曲藝術；並強烈要求西九履行「為戲曲設立專責藝術總監」的承諾。

香港八和會館昨日召開理事會會議，主席汪明荃與一眾理事討論西九文化區新任表演藝術總監的安排，其後發表聲明回應日前西九董事局新任主席唐英年的言論。

會館重申該會不反對「跨界別藝術總監」由一位外籍人士擔任，劈頭批評西九文化區連日來的回應「糾纏於我們不反對的東西」。會館關注負責戲曲者是否熟悉戲曲和本地粵劇藝術，強調其背景（國籍和種族）並非考慮點。

至於西九文化區招聘的「戲曲主管」一職，八和會館表示「熱切期待西九公布（招聘）結果」，但擔心該職位傾向行政主導，而且從屬於「跨界別藝術總監」，質疑「戲曲主管」並無「實質指導藝術方向的能力和權力」，重申適當人選須對戲曲和本地粵劇有藝術層面上的鑑識能力。

會館重申，西九表演藝術總監茹國烈曾承諾戲曲中心設有獨立的藝術總監，而該總監將由本地熟悉戲曲藝術的人出任，故一再強烈要求西九履行「為戲曲設立專責藝術總監」的承諾。該會認為戲曲中心須先有展演本地粵劇傳統，才可據於傳統創新。八和強調「初心不變」，仍然希望「與西九攜手發展，打造一座讓香港人驕傲的戲曲中心」。
——————————————————————
傳送門：「戲曲專責藝術總監」一職，從何而來？

「戲曲專責藝術總監」一職，最早的討論可追溯至 2010 年。「西九文化區管理局電子通訊」的每月專題刊登西九表演藝術總監茹國烈的訪問，茹國烈當時提到「不同的場地有其本身的藝術方向，個別的場地甚至可以有其藝術總監」。

直至 2013 年，茹國烈接受《大公報》訪問時解釋個別場地的藝術總監方案，指「如果聘請藝術總監，需考慮其與行政總監、顧問間的分野和關係」。2014 年，他向《星島日報》介紹戲曲中心最新安排時，提到該場地將由局方直接營運，並計劃聘請「藝術總監和總經理，分別處理藝術定位和場地營運等事宜」。一年後，他再透露 2015-2016 將就上述兩個職位進行招聘，惟至今未聞局方人選。

八和會館主席汪明荃 2015 年接受《大公報》訪問時曾表示，戲曲中心藝術總監「一定不是由她出任」，但認為人選需要「有藝術修養、懂戲曲，又要能與內地溝通」。

三分顏色上大雄

小眾活動專登開個油水位

賤種汪明荃養唔熟
完全唔識配合黨
捉返去勞改啦

講到尾都係無預個位比佢做所以發爛咋